入侵教授電郵偷試題 科大21歲印度生被捕

科技大學職員電郵遭入侵，警方拘捕一名21歲南亞裔男子。消息指被捕男子為科大一名印度裔學生，懷疑有人想入侵電腦偷取試題。

事發在上周四，警方接獲一名41歲科大男職員報案，指電子郵箱懷疑遭人入侵。
警方調查後，昨日（14日）在香港仔拘捕一名懷疑涉案南亞裔男子，他涉嫌不誠實使用電腦，案件交由將軍澳警區刑事調查隊一隊跟進。

據悉，被捕男子是科大一名印度裔學生，懷疑有人入侵一名教授的電子郵箱後，冒認其名義傳電郵至另一名負責出卷的教授，企圖騙取考試題目。近日，兩名教授傾談期間揭發事件和報警。

科大回應指，校方上周四向警方舉報一宗懷疑電腦入侵事件，案件已交警方調查，校方會盡力協助警方調查，不便進一步評論。

發言人強調，科大採用雙重認證技術加強網絡保安功能，今次入侵屬個別事件，大學會定期檢視和提升網絡安全系統。

UST南亞仔

印巴佬憑咩入UST

呢d咪人材 唔洗坐出黎大把公司請

比人發現仲係人材?